點解金枝慾孽可以咁好睇

由6個主角去到啲宮女茄哩啡都係好戲之人
宿命同埋因果 交織出一套淒美嘅悲劇
烏鴉 高牆 宮內同宮外嘅暗示 喺其他宮廷劇甚至華語其他地區嘅劇都好少用得咁淋漓盡致
而故事不再係極度Mary Sue 虛假之極嘅爭鬥
而係簡單帶出一個大多數人都面對嘅困境：其他人棄之不要嘅 正係自己求之不得嘅東西

夢半醒 我方知這樣寒冷
何謂愛 無非棲風苦雨間

超級好睇
有喜有悲 cast勁
男女幾個主角都好好戲
每個人奸都有原因
分析都有排講
對白精景
結局淒美動人 令我十幾年後睇返都好震撼好深刻
講緊人生真係有好多遺憾 好多無奈
玉瑩最後可以同孫大人一齊但係燒死左
如妃可以離開皇宮但係唔走
安茜離開到皇宮但係中箭死左
爾淳無事但係唔知為咩生存落去
安茜同如妃講如果果幕
最後爾淳同安茜果幕

巴打 超唔超越到甄嬛傳
利申：未睇過金枝

我覺得甄嬛傳好睇啲 人物刻劃得更細緻 當然 金枝都好出色

大陸人都話
數云云宮鬥劇之最 非金枝莫屬
其他宮鬥劇只係悟出個鬥字
金枝慾孽講嘅豈止係鬥

就算講鬥爭佢都寫得好好睇
如妃唔係由頭威到尾
黎姿阿蛇鬥得好睇
阿蛇真係好醒
黎姿奸起上黎又好賤
皇后初頭好好人咁原來係大boss

搞到想睇金枝
有有粵語睇

好睇, 亦都好sad
所以暫時都唔會想睇多次

係最尾劇情去得太快
好似話唔知邊個病咗

同埋個反差好大
觀眾通常都一開始睇鍾意黎姿
後尾近結局就鍾意呀佘

張可頤病左
有張劇照係黎姿摑阿蛇個宮女
但係cut左

X2 細個睇會唔中意如妃
但大個左睇會好中意如妃
得寵果陣係霸氣
失寵果陣估唔到有溫柔 母愛既一面
同時又不亢不卑